漫畫推介：Blue period 藍色時期

Blue period 呢套漫畫岩岩喺2020年拎左漫畫大賞因而令我有興趣去睇，原本見到係美術題材令我有少少卻步，但睇睇下又幾好睇（雖然好多術語解釋完都唔太明

故事大概講高中二年級既男主角矢口八虎，喺學校入面比人認為係不良少年，每日就係夜晚出去同朋友玩樂度日，而與此同時又因為父母既期望而將大部分時間投入學習。一直以嚟八虎都對任何事情都缺乏熱情亦都冇乜愛好，對未來都只係打算平平穩穩咁打份工就算，進路調查表亦一直冇填。原本八虎一直以為美術係才能既世界而且就算幾叻只不過係興趣，但喺一次機緣巧合既情況下八虎第一次體驗到畫畫既樂趣，而喺聽完老師既説明之後，八虎就下定決心以東京美術大學為目標

Cm曲係yoasobi既群青，有興趣都可以聽下

幫你推一推
認真唔識畫畫嘅都會睇得明

群青

呢套好睇

類似爆漫？

岩岩睇埋最新果集
現實識到世田介呢D人真係搞唔掂 郁D就發哂脾氣食哂屎咁

風格題材有少少唔同，但我覺得中意爆漫既都會中意呢套

個cm幾吸引

唔同

爆漫係講（漫畫）受人歡迎嘅故事

而套係用美術串連人嘅故事

硬係要講一套似嘅作品的話 我會話佢似排球

係好撚好睇！！！！！！

讀大學讀到渾渾噩噩嘅人會睇到好感觸

宣布左動畫化消息

原來有post
期待動畫

麻麻

大家用咩網睇？

繁中代理嘅話東立實體書出到第4卷(日本聽日出第9卷)
電子書出到第二卷
但呢套東立電子書城冇同步連載更新
想睇最新唯有睇上面條link

OP直接用群青？

請問邊度有線上睇
揾極都搵唔到
我睇過幾集咋
唔努力既人 , 大多係冇興趣既人

動畫化

Agger 已經有op了

呢個做埋ed就好

上面有link

終於等到😭其中一部想佢動畫化嘅作品

好睇，如果作者畫啲人嗰陣再花多啲心機仲好，感覺上佢畫其他好有畫畫底子，除咗畫人

龍二正過其他女角

龍二畫得特別靚

含劇透

加密加得太多重睇唔到你講咩

有無link睇呀

有買嚟睇，好睇

漫畫人係咪冇？

冇 比b站買左

多謝推介，睇晒
同有一套叫「墨繪今生」（完）都係用藝術講人生，好有意境

睇完今日出嘅40話
我反而理解世田介嘅感受
甚至應該話我同佢係差唔多類型嘅人

咩統測考第一自動合格唔係好明即係點
走後門？

考藝大一樣要考普通學科嘅考試
用香港做例子一樣最少要考到3322

即係公開試第一名 就唔理佢畫到點都會收?

應該係
btw八虎居然冇懷疑係自己明明佢之前成績好好
雖然我覺得呢個傳言應該係假

之前有集d prof睇番佢張緣之畫 唔會係男主掛

今集唔係好明，媽媽幫佢買衫咩意思，兔仔唔係朋友又唔明，之後最後話自己鍾意畫畫

個個話佢畫畫叻，佢為咗討好老母所以畫畫
但佢唔係好知自己鍾意啲乜，因為乜都有人安排晒
佢一路唔係好enjoy畫畫
直到見到兔仔，佢發覺自己好鍾意兔仔
然後畫兔仔就感受到原來畫畫可以好enjoyabe，因為係畫自己鍾意嘅嘢

狀元10A咁揀咩科都有得佢讀（無論係咪畫到成pat屎咁）

我唔覺得佢係為咗老母先畫畫
因為有講過佢高中係讀普通升學班
佢話因為老母話佢淨係識畫畫所以先專登揀普通班
世田介唔鍾意人地喺佢身上擅自強加對佢嘅期待/失望
佢覺得佢哋根本唔了解自己但又想隨隨便便控制佢
好似世田介細個畫畫俾老母讚靚
跟住有次跟住電視畫電視超人(幅畫今話都有回想出現到)
佢老母話雖然都靚但我都鍾意你之前畫嗰d
佢老母根本冇心去了解世田介鍾意d咩
然後就隨便咁將自己嘅意見強加世田介身上
否定佢做緊嘅野
所以世田介先話d人淨係睇到佢嘅表面
從來冇人真係想了解佢

今集哭撚左

今集要慢慢消化

好撚好睇 八虎好似我

兔仔唔係朋友嗰度我唔100%肯定係咪咁
我嘅理解係世田介將兔仔代入自己
世田介應該本身知道兔仔嘅行為係表達緊對個女仔嘅愛
所以佢先話佢地係朋友
但係個女仔直接否定
話係照顧者/飼主同寵物嘅關係
係因為責任所以先照顧d兔仔
個情況有d似世田介老母
佢老母一直都冇了解過世田介嘅內心
但一直覺得自己照顧緊世田介
冇咗佢世田介咩都做唔到
呢個正正係女仔講嘅唔照顧d兔仔會死
世田介意識到其他人未必用真心去同自己相處
所有野都只係流於表面，冇人願意了解自己嘅內心
自己所表達嘅愛到最後冇人意識到
只係一廂情願
所以之後世田介對岡本嘅態度變得好冷淡
明明之前仲話同佢玩好開心，想繼續同佢玩
直到八虎觀察到佢畫嘅兔仔嘅感情
終於發現自己嘅畫可以同人交流
響應返八虎終於記返起第一次畫畫嘅感動

聽完群青已經想睇 出動畫咁儲陣先睇

Damn明白了 原本睇到多謝老母嗰part r晒頭 睇嚟道行未夠

輕輕一推

今集勁r頭，多謝上面巴打絲打解釋

Sorry, hi 錯左負皮
Ching分析得好好

LM先
錄錄下連登先估唔到原來連登都有好多ching欣賞緊呢套，山口老師啲內心描寫真心高汁

聽群青入坑

有冇人覺得 世田介 同 八虎 D 對話有時有d BL feel.

同上，聽左群青先留意

琴日見到個post追左成日追完
真係幾好睇 不過有d位要時間領匯
得閒再番睇

佢一喊我就記得主角都因為同樣既事而喊既一幕

同上

前排聽完群青就走咗去睇漫畫 無諗過咁好睇 俾八虎整喊咗幾次

今次到世田介感受到清晨既新宿了

呢套係少有會令我睇完會覺得好厲害既漫畫

勁好睇！！！！！！本身鍾意畫畫嘅睇到想喊咁

新終於見返八虎自信返 前面佢俾人跳過點計真係好sad同埋作者啲心理描寫真係一流

儲埋幾集睇

大家係邊到睇上面條link無左

我係用taichiyomi裝中文漫畫網嘅extension

或者呢到

啱啱入坑路過